\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{../preamble}

\begin{document}

\begin{center}
    {\LARGE Lettre de Motivation}\\[4pt]
    {\large Développeur Full Stack}
\end{center}
\vspace{10pt}

Ariana, Tunisie\\
27 novembre 2025\\[6pt]

Équipe de Recrutement\\
BU EXPERTISE\\
Talys Digital\\[10pt]

Chère Équipe de Recrutement,

Je vous écris pour exprimer mon vif intérêt pour le poste de Développeur Full Stack au sein de votre BU EXPERTISE. Diplômée de l'école d'ingénieur ESPRIT avec une expérience pratique en développement web utilisant Spring Boot et Angular, je suis enthousiaste à l'idée de rejoindre votre équipe et de contribuer à la conception, au développement et au déploiement d'applications web robustes et évolutives.

Au cours de mes stages chez IT Serv, IronByte et Ooredoo Tunisie, j'ai acquis une solide expérience en développement Full Stack avec les technologies que vous recherchez. Chez Ooredoo, j'ai développé une application de communication interne utilisant Spring Boot pour le backend et Angular pour le frontend, en implémentant des fonctionnalités temps réel (chat, filtrage, recherche). J'ai participé à la conception de l'architecture logicielle, écrit du code testé avec JUnit pour les tests unitaires et d'intégration, et collaboré étroitement avec l'équipe pour analyser les exigences fonctionnelles et techniques. Chez IT Serv, j'ai conçu des APIs RESTful avec Flask et intégré des fonctionnalités avancées, tout en mettant en place des pipelines CI/CD avec Docker et Jenkins. Chez IronByte, j'ai développé une application éducative avec NestJS et React/TypeScript, en suivant les meilleures pratiques de conception et de développement.

Je maîtrise Java, Spring Boot, Angular, TypeScript, JavaScript (ES6+), ainsi que les bases de données SQL (PostgreSQL, MySQL) et NoSQL (MongoDB). J'ai également une expérience pratique en Python (Flask), ce qui constitue un atout supplémentaire pour votre poste. Je suis familière avec les outils de gestion de code (Git, GitHub, GitLab) et la méthodologie Agile (Scrum), et j'ai une expérience concrète en DevOps et CI/CD grâce à mes projets avec Docker, Jenkins et GitHub Actions. Je suis habituée à écrire du code de haute qualité, testable et bien documenté, et je participe activement aux revues de code pour garantir la qualité et la maintenabilité des applications.

En termes de savoir-être, je dispose d'une bonne aisance relationnelle, de solides compétences en communication (bilingue français/anglais) et en résolution de problèmes. Je suis autonome, curieuse, et j'apprends rapidement de nouvelles techniques et méthodologies. Mon sens de l'initiative et ma capacité à collaborer efficacement avec des équipes pluridisciplinaires me permettent de contribuer activement aux projets dès le premier jour.

Vous pouvez découvrir mes projets et mon parcours technique sur mon portfolio en ligne : \url{https://portfolio-yosr.vercel.app/en}.

Je vous remercie de l'attention portée à ma candidature. Je serais ravie de discuter de la manière dont mon expérience en développement Full Stack avec Spring Boot et Angular, ma maîtrise des bases de données PostgreSQL, et ma passion pour les bonnes pratiques de développement peuvent contribuer au succès de votre BU EXPERTISE.

Cordialement,\\[4pt]
Yosr Ben Nagra\\
\href{mailto:yosrbennagra@gmail.com}{yosrbennagra@gmail.com}\\
+216 53916040

\end{document}
