\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\input{../preamble}

\cvname{Yosr Ben Nagra}
\cvcontact{Ariana, Tunisie}
\cvphone{+216 53916040}
\cvemail{yosrbennagra@gmail.com}
\cvaddress{Ariana, Tunisie}

\begin{document}

% ================= HEADER =================
\makecvheader
\makecontactinfo

\vspace{0.5cm}

% ================= COVER LETTER =================
\noindent
\textbf{Objet : Candidature au poste d'Ingénieur(e) Full Stack Java / Angular}

\vspace{0.5cm}

\noindent
Madame, Monsieur,

\vspace{0.3cm}

Je me permets de vous adresser ma candidature pour le poste d'Ingénieur Full Stack Java / Angular au Centre Urbain Nord.

Diplômée d'ESPRIT avec une formation d'ingénieur en informatique, je possède 1 à 2 ans d'expérience en développement full-stack, principalement sur les technologies Java / Spring Boot (2.x/3.x), Angular 16-17, et la conception d'APIs REST sécurisées. J'ai développé des applications web en environnement Agile, avec une maîtrise des bases de données relationnelles (PostgreSQL, MySQL) et de l'intégration CI/CD.

Lors de mon stage chez Ooredoo Tunisie, j'ai développé une application de communication interne en Spring Boot et Angular, avec gestion des tests unitaires et d'intégration. Plus récemment, chez IT Serv, j'ai conçu une plateforme full-stack intégrant l'IA, DevOps, et RAG, en mettant en place des pipelines CI/CD, la conteneurisation Docker et le monitoring. Cette expérience m'a permis de consolider mes compétences en architecture web moderne et méthodologies Agile.

Votre stack technique (Java 21, Spring Boot, Angular 18) correspond parfaitement à mes compétences actuelles et à la direction que je souhaite donner à ma carrière. Je suis motivée par l'idée de contribuer à vos projets avec rigueur, autonomie et esprit d'équipe, tout en continuant à développer mes compétences sur les technologies Java et Angular les plus récentes.

Je vous joins mon CV et reste à votre entière disposition pour un entretien ou tout échange complémentaire.

Dans l'attente de votre retour, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\vspace{0.5cm}

\noindent
Yosr Ben Nagra

% ================== END DOCUMENT ==================
\end{document}
